空運牌照局：本週六或之前決定是吊銷香港航空牌照

空運牌照局對香港航空的牌照附加新的條件

有鑑於香港航空持續的財政問題，空運牌照局（牌照局）在過去一段長時間根據《空運（航空服務牌照）規例》（第448章附屬法例A）第15D（1）條，一直密切審視該公司的財政情況，並多次要求香港航空向牌照局提交財政改善計劃。自二○一八年十二月，牌照局曾先後六次透過新聞公布，向公眾交代香港航空的財政問題及牌照局的跟進工作。

牌照局在二○一九年十一月二十九日的會議上，再次召見了香港航空的管理層，並聽取了他們就公司最新財政狀況的陳情和解釋。牌照局在考慮香港航空最新的財政狀況後，認為該公司的財政問題已迅速惡化至嚴重影響其履行作為僱主支付薪酬的責任，以及香港航空能夠持續及定期提供牌照下的航空服務的可能性，情況令人極度憂慮。因此，牌照局經仔細討論後，今日（十二月二日）決定根據《規例》第15E（2）（b）條，將牌照局過去一段時間以來要求香港航空達到的財政水平，附加為該公司牌照的條件之一。

牌照局發言人表示：「經審慎考慮香港航空當前的財政情況，為保障公眾利益，牌照局認為必須立即採取果斷的行動，避免香港航空的情況進一步惡化。根據牌照局附加的兩項新條件，香港航空必須於限期或之前確保能夠注入牌照局訂定的資金（或提供令牌照局滿意的其他方案），以及提升並保持其現金及視同庫存現金至牌照局訂定的合理水平。」

若香港航空未能於限期或之前根據牌照局的要求改善財政狀況，牌照局將會根據《規例》第15E條，採取進一步行動。在《規例》第15E條下，牌照局可撤銷或暫時撤銷牌照。牌照局會於二○一九年十二月七日或以前公布有關決定。

完
2019年12月2日（星期一）
香港時間12時25分

#1 補Link

民航處跟進香港航空的營運情況

民航處過去一直密切監察香港航空的營運情況，以確保航空安全，並且緊密配合運輸及房屋局就香港航空的跟進行動。民航處關注香港航空最新的財政情況，包括日前未能一次支付全數員工薪酬的問題，並且得悉空運牌照局因應香港航空的財政問題，決定就其牌照附加新的條件，並表示如香港航空未能在限期前根據牌照局的要求改善財政狀況，會根據《空運（航空服務牌照）規例》（第448章附屬法例A）第15E條，採取進一步行動。

民航處發言人今日（十二月二日）表示：「根據《1995年飛航（香港）令》（第448章附屬法例C）第6條，民航處必須信納《航空運輸企業經營許可證》（許可證）持有人在器材、組織結構、人事、維修及其他支援等方面有能力，可適當及安全地營運其在香港登記的飛機作公共運輸用途。鑑於香港航空最新的財政情況，包括日前未能一次支付全數員工薪酬的問題，民航處十分關注，因此已於今日要求香港航空作為《航空運輸企業經營許可證》持有人，作出申述，確認它能否繼續嚴格按照《1995年飛航（香港）令 》營運。視乎有關申述，民航處會就其許可證採取適當行動，包括但不限於根據《1995年飛航（香港）令》第62條，更改、暫時撤銷或撤銷有關許可證。」

因應香港航空的財政狀況，民航處自二○一八年十二月中起，已加強監察香港航空的航班運作及航空安全情況，並積極巡查和審查該公司，確保其在器材、組織結構、人事、維修及其他支援等各方面均符合上述法例的標準，以確認其可適當安全地營運，符合許可證的發牌條件。在過去一年（即二○一八年十一月至二○一九年十月），民航處對香港航空共進行約一百八十次定期和非預約檢查。

民航處會繼續密切監察香港航空的航班運作及航空安全，以確保香港航空繼續在完全符合相關民航法例及法規的要求下營運。

完
2019年12月2日（星期一）
香港時間12時48分

班雞點賣

mola mola

柒

最好整撚死埋國泰

執左佢啦

人大可以釋法，民航局條例不適用於強國航空公司。

Push

ptgf

段斤計

ig果d空姐fd無曬聲氣，之前日日屌公司屌客，應該就黎比人炒

仆街... 我12月12 要上機....

點撚樣算

無機出發都好過去左外國無機返黎

空姐揾住BF / 老公養住先咪得囉

你哋繼續FF啦

Molamola

仲有10日預定第二間啦

你唔找左條空橋數都埋唔到位啦。人大係唔係代找數先。

除講恭喜....

佔領飛機靜坐，記得搵埋元秋

唔會啦，變咗獨大

小鳳姐喺後台化緊妝

買左旅保未

叫佢哋阿爺畀啦